老千出身三度入獄 金融趙去年選坐館落選

現年43歲的趙俊名是金融界「老千」，以倫敦金騙局起家，曾三度涉及騙案入獄。消息稱，他多年前有一筆數由黑幫和勝和綽號「肥堅」出面「拆掂」，於是加入和勝和，跟隨上海仔郭永鴻。他去年曾爭奪和勝和坐館一職，惟因為他資歷不足，加上「老千底」臭名遠播，逃亡海外的上海仔雖力撐，但結果「金融趙」最終都落選，顏面盡失。

去年是和勝和選舉年，由於上次2016年換屆時該幫會曾因選2個還是3個坐館「鬼打鬼」，結果一輪腥風血雨後才由綽號「ETB」、「寸仔」及「阿祖」3人成為坐館。3年後再度選坐館，趙「放晒風」要爭做坐館，惟因聲名狼藉最終落選，由綽號「志權」及「少韓」當選坐館。據了解，「金融趙」落選坐館主要是出身問題，加上上海仔已窮途末路，無力左右選舉。

趙於2000年12月至2001年11月期間任職一間公司的助理市場經理，當時曾在未獲經紀牌照的情況下，聲稱自己有多年投資外匯經驗，招攬親友開立買賣槓桿式外匯合約的帳戶，並安排對方多次注資，從中取佣。證監會在2003年4月1日檢控趙，罰款1萬港元及被下令須向證監會繳付調查費。同年5月，趙在同一案件被揭發以假月結單掩飾投資失利，最後承認11項使用虛假文書罪，判監18個月。

消息指，「金融趙」曾三度入獄，惟之後利用其爪牙作為替死鬼。警方有組織罪案及三合會調查科前年採取打擊有組織倫敦金詐騙案的「高越」臥底行動，揭發有詐騙集團透過不同社交媒體例如WeChat等，吸納來自香港、內地、台灣、新加坡及馬來西亞等投資者，警方在掌握公司的運作及犯罪模式後，派臥底混入集團當經紀搜證。行動中有54人被捕，據悉多人為趙的爪牙，而趙則走法律隙「甩身」。

43歲

ETB
黑社會終於出返個高質d 嘅名

有幾高質

痴撚線黑社會選坐館都有新聞

好過D九兩菜,魚蛋,豬皮果炸食物名掛

選條毛咩，同啲白恤衫合作，保你財運亨通

叫BTS la不如

ET 定 TB?

已經好似李嘉誠退落來, 李澤楷接手咁大條道理

ETF

雙坐館 三坐館
咁邊個話事

猜包剪揼

生菜魚肉個堆幾時上位

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

黑社會都玩三權分立 會唔會仲民主過港共

老黑都民主過港共